<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
	<title>Exo PHP</title>
</head>
<body>

    <form action="index.php" method="post">
    	<label for="age">Quel age avez-vous ? </label>
    	<input id="age" type="number" name="age">
    	<p>Quel votre genre ? </p>
    	<input id="homme" type="radio" name="genre" value="Homme"><label for="homme">Homme</label>
    	<input id="femme" type="radio" name="genre" value="Femme"><label for="femme">Femme</label>
    	<div>
    		<input type="submit" name="submit" value="Calculez le prix de mon assurance">
    	</div>
    </form>

    <?php
    	if(!empty($_POST)) {
    	// Ici, on sait que l'utilisateur à envoyé le formulaire.

    	// 1. Vérifier que l'utilisateur à bien donner son age.
    	// Sinon on lui affiche un message d'erreur en rouge

    	// 2. Vérifier que l'utilisateur à bien donner son genre.
    	// Sinon on lui affiche un message d'erreur en rouge

    	// 3. Traiter la demande

    	// Si l'utilisateur a moins de 18 ans, on lui affiche un message en orange : "Trop jeune désolé"

    	// Si l'utilisateur est un homme:
    	// Si l'utilisateur a plus de 60 ans, il doit payer 50€
    	// Si l'utilisateur a moins ou 60 ans, il doit payer 40€

    	// Si l'utilisateur est un femme:
    	// Si l'utilisateur a plus de 60 ans, il doit payer 45€
    	// Si l'utilisateur a moins ou 60 ans, il doit payer 35€

    	// @votrecode

    		if(empty($_POST['age'])){
    			echo '<p style="color: red;">Enter your age</p>';
    		}

    		if(empty($_POST['genre'])){
    			echo '<p style="color: red>Select your genre</p>';
    		}

    		if($_POST['age'] <= 18 ){
     			echo '<p style="color: orange">You are too young</p>';
    		}else{


    			if(!empty($_POST['genre'])) {

    				if($_POST['genre'] == "Homme" && $_POST['age'] >= 60){
    					echo '<p style="color: green>You will have to pay $50</p>';
    				}else if($_POST['genre'] == "Homme" && $_POST['age'] <= 60){
    					echo '<p style="color: green>You will have to pay $40</p>';
    				}
    				}else{
    					echo '<p style="color: green>Enter the information to know the price</p>';
    				}

    				if(!empty($_POST['genre'])) {
    				if($_POST['genre'] == "Femme" && $_POST['age'] >= 60){
    					echo '<p style="color: green>You will have to pay $45</p>';
    				}else if($_POST['genre'] == "Femme" && $_POST['age'] >= 60){
    					echo '<p style="color: green>You will have to pay $35</p>';
    				}
    				}else{
    					echo '<p style="color: red>Enter the information to know the price</p>';
    			}
    		}
    	}



    ?>

</body>
</html>
